# 東横大空魔術 (Sky Magic)

## インストール

```
sudo apt install build-essential libsdl-dev freeglut3-dev
cd src
make
sudo make install
```

## スクリーンショット

![スクリーンショット](screenshot.png)

## 遊び方

### ルール

プログラムを起動するといきなりゲームが始まります。操作キャラを移動して弾丸を避けてください。

操作キャラが弾丸に当たるとダメージを受けます。ダメージ中は画面に爆風が出ますが、その間にも操作キャラを動かすことができます。ダメージを受けるとライフが減少します。
ライフがなくなるとゲームオーバーです。

弾丸は画面後方で消えます。弾丸が1個消えるごとに得点が入ります。ただしダメージを受けている間は得点が入りません。ノーダメージの状態だと得点の増加が2倍になります。


### 画面説明

画面中央に大きな直方体があります。これは操作キャラが動き回ることができる「空間」です。

赤い立方体が「操作キャラ」です。プレイヤーは操作キャラを動かします。操作キャラは赤い光で他の物体を照らしています。

黄色い正8面体は「敵キャラ」です。敵キャラとは名ばかりで、ただ回っているだけです。当たってもダメージになりません。敵キャラは白い光で他の物体を照らしています。

たくさん出てくる白い球体は「弾丸」です。操作キャラが弾丸に当たるとダメージを受けます。

ダメージを受けると「爆風」が出ます。爆風は赤い球体のワイヤーフレームです。

赤い直線は「ライフゲージ」です。直線の長さで操作キャラのライフを表します。ライフゲージのすぐ上にある数字は「得点」です。


### 操作方法

キーボードのD, F, J, K, I, Lキーで6方向に移動します。移動方向は順に、手前、奥、左、下、上、右です。

Shift + D, F, J, K, I, Lキーで高速移動します。ただし弾丸に衝突している最中には高速移動できません。

Ctrl + D, F, J, K, I, Lキーで視点を移動します。見やすい視点に移動して遊んでください。わざと変な視点にするのも面白いかもしれません。Ctrl + Spaceキーで視点移動を元に戻します。視点移動はプレイ中にもゲームオーバー時にも可能です。

Alt + D, F, J, K, I, Lキーで視点を揺らします。これは視点の移動と似た機能ですが、キーを離すと視点がもとの位置に戻ります。視点を揺らすことで弾丸の位置関係が見やすくなります。

スペースキーでも視点を揺らすことができます。スペースキーで視点を揺らす方向は	直前に使用した Alt + D, F, J, K, I, Lキーの方向です。Alt + D, F, J, K, I, Lキーを一度も使用していない状態では、スペースキーは右方向に視点を揺らします。

Ctrl + Wキーで空間をワイヤーフレーム描画にします。Ctrl + Sキーで空間をソリッド描画にします。起動直後はソリッド描画です。ワイヤーフレームにすると処理が少し軽くなります。

ゲームオーバーになったときはEnterキーでゲームを再開します。このときShift + Enterキーでエキスパートモードになります。エキスパートモードでは得点が1000点から始まります。そのため、弾丸のスピードやダメージ量が大きくなっています。

Ctrl + Shift + Homeで中断します。強制的にゲームオーバー状態になります。

Ctrl + Shift + Endで終了します。


### 難易度の自動調整

このゲームには難易度を選択する機能がありません。かわりに、得点が上がるにつれて自動的に難易度が上がります。

得点が上がると弾丸のスピードが速くなります。弾丸のスピードは1個1個ランダムに設定されますが、平均の速度が得点とともに上がります。また、得点が上がると弾丸に当たったときのダメージが大きくなります。

弾丸に当たってダメージを受けると、出てくる弾丸の個数が増えます。急須（後述）を取るとライフが回復しますが、弾丸の個数はそのままです。ダメージと回復を繰り返すことで、弾丸の個数を際限なく増やすことができます。弾丸の個数が増えるとゲームは難しくなりますが、短時間に得点を上げられるようになります。


### おまけ

急須 (ユタ大学のティーポット) を取るとライフが回復します。回復量はランダムですが、ライフが減ることはないので安心してください。また、急須自体が100点の得点になっています。急須は一定時間ごとに出ます。

250点獲得するごとに弾丸の一斉射撃が来ます。これは弾丸の速度のバラツキを通常よりも小さくした弾幕です。これを避けるのは難しいですが、避ければ大量得点が可能です。
